有咩achiral molecule係有chiral centre?

有冇啲簡單啲既molecule例子？

如果你係DSE考生 我會答你無 因為根本無教我費事混淆你

事實上係有嘅
只要呢個compound有以下條件
-兩個或以上嘅chiral centre
-自身有reflectional symmetry

咁樣呢個compound就可以superimposed in its mirror image 即係Achiral
但係佢又有chiral centres

比個例子你
(2R,3S) 2,3-dichlorobutane
(2R,3S) 2,3-dihydroxybutanedioic acid

呢種叫做Meso Compounds

dse chem有教喎

Outc 咁解jeh

唔係dse,有朋友問起我呢個問題，但太耐冇掂所以唔記得，但自己又好想知
Google搵唔到例子就上黎問，thx bro

Dse唔考meso compound架

讀咁多chem把撚咩
個molecule 旋唔旋光關你撚事咩

讀chem衰八代呀
唔好害自己啲子孫啦
Btw google meso cpd

所以我咪話如果係DSE考生 我會直接答無

理得你係咪假膠 屌咗先
旋光性對於醫學嚟講好重要
一組optical isomer可能有一隻對人體有效 另一隻對人體有害

另外 話讀Chem衰八代嘅我屌你老母

Al有冇教過

以前讀過但淨係記得enantiomers, chiral, achiral, racemic

相對論都對物理重要啦
關我撚事咩

Chem j快啲搵份掃地啦

利申返先 CE AL Chem都拎A
做過內科醫生 而家做化驗所
月入過百K 有四個物業收緊租
咁樣應該都幾衰

讀醫讀chem都唔識分
嘔番個degree出黎啦
我讀中英數添呀
前途已無限

點解一隻會對人體有效一隻有害嘅?
有害/有效個機制係點